學資處警方跟進！！

唔好意思啊各位，我都知大家最近忙緊啲遊行運動，但我真係好無助，想入來問下大家意見。
我媽個戶口係我申請學資處既時候漏左報，然後比人check到，宜家全部回水。但佢就話會轉介比警方跟進，有冇人知件事會係點？個程序係點樣行？係唔係比人告硬😭😭😭account冇報到我真係唔知但宜家告就肯定告我，我應該點算好😭？有冇人有類似經歷可以講下？唔該曬大家。

算鳩數啦，
狗仔成日都唔撚會處理當冇事，好閪懶。

係告得入

冷靜啲，揾專業機構咨詢下，你唔係報少層樓而個account唔active應該無咁嚴重嘅

嚴重漏報真係會唔知咩
個戶口應該好多錢先會咁

係咪要搵律師....屋企既情況應該請唔起律師

呃錢係要承擔法律後果㗎

呃錢可恥

請個好啲嘅律師或者有得判輕啲
如果唔係社會服務令
筆錢大筆嘅話有機會判一至兩星期

利申試過

笑左 呃錢狗

咁警方跟進方面係唔係會搵我去問話？會問啲咩？定係我要搵埋律師一起去？

想知點check到

個户口好多錢？

個户口有幾多百萬

睇下你呀媽個銀碼大唔大 如果大 咁除非你呀媽冇同你講/你問左佢話冇 如果唔係 呢個唔係漏報 而係隱瞞lo

你犯左虛假文書lo
嚴重漏報應該指你根本唔達標拎資助
唔記得 唔係理由黎,
唔check自己有冇錢去讀書, 就先呃政府錢
建議你快d回錢+認罪

前post,話老母番一年part time,有廿萬喎
part time都咁高人工，番full time4-5萬唔難
有咁嘅能力會無錢

抵死

最多告你阿媽，你唔會有事

快手還返晒佢啦

出得呢封信就玩完
法就已經犯左 佢要告就一定告得入
你可以做嘅都係搵律師/求情
怪就怪老母貪心啦

當時香港局勢咁 都仲可以講到同自己冇關係
仲要係擔心有案底入唔到政府工
等留案底啦 怪就怪自己on9 咁重要嘅野唔再三confirm

回左錢，係有一年over左，果年我媽有返工，但佢account後尾取消，冇話我聽。其他兩年冇over，係學資處既人話比我聽我還曬咁多年先有可能判得輕。所以由始至終係只係一年over左，搞到我冇埋其他兩年仲要被告

大佬，個post開既日期係反送中前OK？宜家唔驚冇政府工做，驚阿媽比人拉姐

漏幾多先得嫁 1億既話點睇都有心

漏兩個account，加埋差唔多17萬

full grant唔係真係要好窮先借到既咩

不過貪心抵比人告

放心啦 拉就拉硬 不過好大機會緩刑
不過唔係拉你阿媽 拉你姐
咁應該放心？

利申：同學grad果下先比人發現成層樓收租無報 都係緩刑 不過應該就做唔到政府工喇

yes

讀4年大學都係16-17萬
你加埋17萬完全夠俾學費
仲申請黎做咩

應該係拉你 放心
睇定啲post 點樣應付警犬啦

漏你老母咩
暪就暪啦

漏成兩個account都可以叫做漏？!

咪撚戇鳩 佢老母要簽名架

準備坐監

慘了

好多大陸仔鄉下好有錢都係咁呃
不過香港查唔到
你唔好彩

係坐監之前
你仲可以出黎為香港做d野

等坐啦，呃錢

準備入去坐啦 呃錢

警察應該好快會call落口供
冇架啦你宜家唔係漏報係虛報with gain

詐騙犯
洗定個8月15啦

等坐了

是但啦

17萬真係幫你唔落
17萬夠俾一個普通學位
俾我做依隻case都會咬住唔放
你真係諗定點打好過
除非你証明到如何合理地忘記咗17萬既存在

柒頭

Misrepresentation
False declaration
呢兩樣上網search 下
其實呢d case請唔請冇大分別

你話d 19acct 得幾千銀
開左冇理唔記得都算
話自己窮又"唔記得"報個17萬acct?
係咪有幾千億身家多錢到唔記得左17萬呢d 散紙呀

17萬都可以唔小心唔記得左
咁有錢申請學資?

講真，如果你本身屋企係冇錢
個官好難信你有17萬而唔記得去報
我唸好大機會罪成

你話懶還懶
開左file一定跟到尾

總共要還番幾錢？

衰硬

學資處好多係大事化小,小事化無,

不過交得畀警方就死硬,無情講

還錢判少啲係因為全額賠償係減刑因素
但你要明白你依加係使用虛假文書以獲得利益
一般坐少半年，
刑期會同騙取金額掛鉤
自己搵上訴庭量判指引
你還哂錢頂多減判一 兩個月
好大機會坐監
仲要Breach of trust 既案底比其他案底嚴重好多
你唔洗再諗借錢買樓個啲
所以你盡可能搵律師跟啦

好心明過唔到grant就loan啦
而家報啲唔報啲搏大霧
畀人踢爆咗又要罰又要坐 值得咩

呃錢幫唔落
Bye bye

不如講吓點俾人周到

收皮啦 呃錢重上黎問？

抵你啦

洗定個8月15啦
最撚憎呢啲人

17萬夠交大學學費仲走去grant loan真係抵死

大好前途冇曬

同樓主有同樣經歷，最後入狗屋錄口供話係唔小心就完無事，不過好睇跟你case個隻狗好唔好心情，嚴重既就留案底告你欺詐

漏咩呀
暪你就暪啦
fulll grant唔係比你呢d人申請
一個三人家庭月收入過萬幾都唔得嘅時候
一個戶口有17萬嘅人走去報

你簽申請書聲明有寫你申報資料必須正確無誤
個漏報金額少錢就收warning 多錢就虛報資產上庭
Good luck

又要唔報，衰左又要淆

我上年都係
最近突然打俾我爸，話要8月5日全家去深水埗警署錄口供，我都想知去左會點

幾錢Q

照直講話你呀媽冇同你講過，你完全唔知情
如果你呀媽係正常人落charge機會好大
除非係7老80、唔識字、健康好差

等洗8月15啦

17萬漏報有可能咩 份表查家宅咁查

暪就暪啦怪自己唔好彩抽得中你黎查

利申: non mean 撚

回水+案底

少就話冇事
17萬喎

17萬又真係講唔通

抵啦 洗定八月十五啦

等坐監

有十幾萬都想呃full grant
抵入去坐啦

我個case係屋企人漏報左個戶口 入面曾經有20萬支出
但筆錢由我year1入大學左右就借左出去一直追唔返
星期一錄口供，有啲淆

依家啲差佬咁憎學生後生仔

可能係咪都要告左先

準備好坐未呀樓主

嚴重漏報 你漏報咩
講出嚟 真係屈你既 呢到大把巴打幫你
諗住呃錢 仲想人幫 傻咗?

就算夠錢入息唔過都申請得嘅
不過樓主報漏就

人唔笑，狗都吠

哇

抵撚死，呃錢可恥惡全家

呃錢讀書

你直接上去問佢詳情仲好過啦

嚴重漏報
唔好扮無辜 唔知 唔清楚 唔記得喎
上到庭你用呢三個原因睇你點死
呃錢等天收啦廢人

好多人以為認罪減三分一
判緩刑唔洗坐, 好似無後果
你仲細可能仲未試過, 但係未來實有機會有人會查你有無案底
例如搵銀行工 借錢買樓 移民等等
有時可能你想做收銀 僱主都會查
違反誠信既底係嚴重過傷人殺人
因為只要你違反過誠信你唔洗旨意可以掂到同錢有關既野
唔好諗咩初犯 可以spent 個案底
私人機構唔係法庭 私人機構唔會理
案底跟你一世 好容易查到

你既情況係你唔知你媽有個account
當然你無盡due diligence 去check
但如果係你媽媽呃你既話你點盡 dd 都無用
有時要諗既係, 你仲細仲有好大個前途去考慮
父母年紀大, 可能唔需要再考慮俾人查底既風險

抵撚死呃錢

學資處比審計同議員屌到反皮，而家跟得好足，有咩就比警方告！
唔好以為還曬錢當無事，呢個純粹可以當求情理由。

嚴重漏報

怪邊個

問心係咪有心呃
有就抵死

On9 唔講以為幾千蚊
17萬就唔係漏 係瞞啦
真係自己攞黎

最尾嗰段

寫信求下情先

仲要拎d 19標題呃attention
賤過狗

告申請人，點會告申請人老豆老母

個個話有心理準備坐十碌，入面係點，想唔想知？你問我答

洗定八月十五啦

17萬
幫唔到你啦 洗定8月15 啦
漏報唔係問題 如果漏報完唔過佢既限額通常比警告信 叫你下次小心d
但你家下擺明係呃錢

斷正啦17萬會唔記得？

第一層自住物業唔計，現金/資產同出糧薪金果到唔過基本上批硬

咁嘅話如果老豆老母特登收埋唔報，可能私己錢，咁個仔係咪硬食？

應該政府告樓主，樓主民事向老豆老母索償

起底原來兩個月前問過, 呃錢

但刑事罪要硬啃？我假設佢老豆老母有私己錢唔想人知

我試過，同你一樣case, 退返資助比佢就得，佢唔會告你，也懶得告你

底撚死

當年五人家庭月入兩萬
總資產十萬左右都係得8成grant
仲要一年比一年少
final year得5成
full grant根本唔係比香港人拎
係比班大陸新移民同啲有心瞞收入資產既人

170K 你唔問政府loan?我都loan左100K

告就一定係告申請人，但如果有証據証明樓主都係被呃而個官又信咪得囉

唔清楚，好似得啲對話記錄
我驚就算證明到，佢都咬住我漏報呢一點

身邊好多人都呃錢
明明屋企人有返工不過揾現金出糧工
又唔擺曬d錢係銀行
一係就大陸有樓都申請到
佢地直頭攞筆錢去旅行買名牌
我唔否認full grant真係幫到好多有需要嘅人但同時真係好多人呃緊錢囉

搵律師

洗定個八月十五等坐監啦呃錢仔

大家一直都都當筆錢蒸發左
而且我又唔知原來佢用本票借出去，諗住現金交收無記錄當無事算

我無野講

哈

樓主以後唔好再貪小便宜啦...
講真如果你屋企唔係咁有錢可以每年拎多4萬幾學費
咪去申請loan囉 我都識人係咁 好似可以分好多年還同埋好低息
鬼叫你貪心申請grant咩

屌，點知會好彩到抽查抽中左
然後連我媽廢棄多年0蚊嘅股票戶口都捉出黎話漏報

呢啲野上連登問

話你醒定弱智好

抵啦
最好告到你有案底
垃圾呃錢狗

仲要讀完有收入還到錢先開始計息

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

你已經回水= 自動認罪，極不利
你應該一蚊都唔還到時用筆錢再請大狀打都仲有8成機會贏

呃錢狗

True

利申: non mean 咗三年 一年得25% grant
樓主呢啲人應該仆街死

有個HD 同學都係咁樣 全數比番學資處

我老母有個已cut acc入面曾經有parttime賺嘅2千蚊都俾學資處嚴重警告啦，仲要係補交申請資料時自己主動補交

心諗你都仲未confirm我嘅申請，錢更加係未到我手，我係第一次補交資料時主動申報返都俾佢嚴重警告

你係俾人覆查時已經係拎曬錢後先俾人查到你諗吓係咪好大件事，仲要係2個帳戶+十幾萬嘅錢

試過漏報個幾百蚊戶口，最後搞左好耐先冇事。
你漏報17萬應該可以搵定律師求情

屌你啦呃錢狗
當年我成家窮到甩褲先拎到一年full grant
有十七萬仲拎

17萬

求其寫封信去學資處求請下 光復香港 時代革命

定啲嚟 唔洗擔心伯母，佢唔會有事，唔會告到佢的

因為政府只係會告你一個

話自己撐警就冇事

而家無法律㗎唔洗驚

虛報 抵死

有朋友同你情況差唔多，重案組跟，最後幫佢，保佢前途，阿媽攬，好似判社會服務令，算係不幸中大幸

呃錢抵撚死啦

樓主去咗邊

樓豬前途玩完，如果你罪成我係老細會請政治犯多過詐騙犯

想問下警處有無約過你去錄口供
最後有無案底？

抵啦呃錢狗 屌你老母

呃錢撚就full grant
我窮撚到飯都冇啖好食就要loan

呃錢咁賤格都做得出出

8成?交比警方即係有哂證據，打輸刑都冇得你減，明明緩刑/社服變左堅坐

樓主都幾黑，哩個時勢啲呀蛇實針死啲後生仔

撚會告你咩

呃grant 捉到死9硬，借loan走數唔還反而係冇後果

過去人 告左我
搞左一年幾
到最後不了了之

啲錢送畀大陸又咁豪爽，畀香港學生就當人狗，check呢樣check嗰樣

會搵你同你呀媽 因為你地兩個都有份簽名確認所有資料正確並冇漏報 而且學資已經搵到證據 都入硬咁濟 建議你搵埋律師到場

近年學資捉漏報同虛報都strict左好多 亦多左好多提示 喺網上form都會彈出嚟提applicants 所以咁都仲漏報就告硬

戶口都可以漏? 入面舊錢又唔見你唔記得? 等坐啦呃錢狗

以前就係，自從比申訴專員工署點名屌過之後，唔還兩個月已經出律師信

有朋友之前漏報過十幾萬冇事
好似係出warning
但筆grant loan拖左好耐先出

如果個個都話唔知唔記得就甩到身，會有幾多資源俾人濫用。係做錯就承擔翻責任啦。申請資助既野不嬲資產申報都好重要，仲要你都唔係你一年申請啦

坐下監 坐完出黎一片光明

賴老母
你真誠相信當時申報既資料係真確既 之後話同老母嗌曬交 做場大龍鳳就掂

呃錢，等比人拉啦

我連我老母其中一本得幾百蚊嘅戶口都報埋 我估你漏咗個本都唔止幾百掛

十幾萬
呃錢抵撚死

點解會查到? 佢應該睇唔到你銀行資料架

其實學資處要起你底真係唔難
佢地係唔知用咩方法 真係會起到你底
起到你有無漏報/起到你有無收埋其他戶口無報到

年年都有咁既case 真係見怪不慣
但係唔明點解樓主有17萬仲走去申請full grant
真心講唔通
先唔好計話係咪存心漏報先
你既責任本身就係要乜鳩資料都要申報哂上去
佢計唔計落你可以獲得既資助金額就另一回事

屌你老母 樓上個班係咪5毛狗黎
樓豬違法達義呀
拎政府錢有咩錯？

朋友試過
承諾短期內還清(好似1年)同表示係無心之失就ok
學資處無報過警

唔係咁既意思
而係本身學資處批出黎既錢 係我地納稅人既錢黎
而唔係政府既錢黎

刑事嚟，建議你搵律師

其實睇警察告唔告，睇完你個case唔係蓄意多數唔會告

但係話得你嚴重漏報你應該好撚大穫

17萬 夠俾3年學費仲申請grant

呃政府錢你大撚獲
仲要佢主動話警方跟進
之前有案例條友坐埋監
早知今日 何必當初
貪字得知貧
咁就一世

順便搜屋屈你暴動、藏有攻擊性武器

找公民黨區議員做免費法律諮詢

反正都坐，不如坐得有意義d

你自己漏報唔會罰得甘，但你老豆老母漏報就實出事

當年漏報老豆戶口8蚊
都比人出warning letter

建議樓主快啲搵定律師問下，不過有咁多錢搵律師做乜仲要去申請全額資助

你試下去問下屋企個頭嘅議員，佢地at least會幫你揾下資料

你撐警人地可能會放你

政府嘅錢咪即係納稅人嘅錢，唔用咗佢你荒政府會用喺啲有用地方？咪又係用嚟買武器鎮壓香港人、養警犬，同起人工島、送錢上大陸、買啲用唔晒要倒嘅東江水

有案底有學位都無用

你偷一蚊, 個官都唔會罰你一蚊啦
你個資助係未來十年(好似係) check到有問題都可以叫你回水, 同埋將成個資格取消, 唔係剩係罰你犯法果一年

漏報咁多 好難有人信冇意

一係有勁狀同你打

On9唔告就唔會樓豬話明還錢都交比警方啦

正一白痴仔
我老母夠幾層樓收租咪又full grant
我一grad都full pay上車啦
係你on99俾人查到姐
做靚盤數咪乜事都無

搵律師傾下，睇下有冇可能你老母幫你頂左佢（因為你係to the best of your knowledge唔知佢有另一個銀行戶口）

利申：非法律撚

有冇相關律師可以介紹😭😭😭

我老母唔講我真係好無奈唔知講咩。
btw知唔知邊啲律師打尼啲case🤒

8月5日，全民三罷！

遍地開花 九巴不合作運動最後召集！！

所有最新資訊會係TG Group到發放，有意發夢參加的朋友請加入

已有分區細group，group link係大group公怖咗

唔熟律師。你試下揾下附近區議員有冇法律咨詢服務。

絲打你點啊....我同你一樣，都係老母果陣有筆數冇報到上去，我真係完全唔知佢有咁多錢....
係咪就算還哂筆錢都係會比人告架

佢話會轉介警方，我唸下一步警察應該會搵我😭
啲bank record佢有曬，我都唔知佢告唔告....

我而家仲係交緊文件果個階段，不過我就唔係銀行戶口而係漏左份保險仲味知學資處會點處置
一知道果一刻真係好嬲又好驚，平時自己成日屌啲人蝗蟲，原來自己都係
大吉利是講句如果真係比人告，我真係thank you mum
希望我地都冇事啦

年中真係唔知有幾多人係咁樣比老母跣到攤攤腰

下次小心D啦

送中啦

抵死 呃政府錢 出賣納稅人

樓主 搵區議會傾下睇下幫唔幫到你
唉 我都被佢抽中家訪 都被查到屋企人漏報左4萬
宜家都唔知點利申屋企真係好窮

我都係呀 佢家訪後話再次發現我少報屋企人的全年總收入 要我還番2年的資助同轉介比警方 依家唔知點😭 查到啊媽漏報咗5萬 啊哥家姐的收入明明根據月結單填 但係稅局拎嘅入息證明同月結單唔同 佢就話我少報 有冇人識法律 佢會吿我定屋企人？😭😭

你封信有冇寫明話轉介比警方？😭😭 我依家都好驚呀 我唔係刻意漏報或者唔報 我根本唔知情

你係收入報少左定資產報少左？如果係資產報少左5萬應該冇咁大獲掛

味啊等緊佢回信

收入報少咗 之前因為疏忽已經收過一次警告信 今次家訪佢要我向稅局拎入息證明 我先發現啊媽有5萬收入冇報到😭😭😭真係完全唔知唔知佢有收入

我都係thank you mum仲味知點算

打電話同學資處解釋 佢話之前已經發過警告信 依家再次發現少報 所以要轉介比警方😭😭

我唸住覆核 再解釋番 唔知佢接唔接受我理由 有冇人試過覆核成功？學資唔轉介比警方？

樓主依家點樣？